---
title: Могут ли упомянутые мероприятия быть осуществлены с соблюдением установленных сроков и в рамках бюджетной сметы проекта?
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---

Важнейшую роль в эффективном управлении проектом играют обеспечение надлежащего финансового контроля и организация рабочего времени в интересах достижения целей проекта. Помните, что запланированные мероприятия не должны превышать установленного вами бюджета проекта. Начав реализацию проекта, вы должны быть уверены, что это именно так. Постоянно контролируйте уровень бюджетных расходов. Кроме того, не забывайте, что вы разработали предварительный план-график осуществления проекта. Вам следует внести предусмотренные мероприятия в ваш календарный план, что позволит разработать график работ по проекту и установить точные сроки и продолжительность осуществления каждого мероприятия. После начала реализации своего проекта, вы сможете использовать этот график для проверки степени завершенности мероприятий (что было завершено, а что нет) и соблюдения установленных сроков (проект осуществляется в установленные сроки или с задержкой). Помимо прочего такой подход позволит вам отслеживать ход реализации вашего проекта.